# CSS MCQs – 15 Topics (10 Questions Each)

This document contains multiple-choice questions on CSS, covering 15 topics. Each question includes options and the correct answer.

---

## 1. Introduction to CSS

**Q1. CSS stands for:**
A. Computer Style Sheets
B. Creative Style System
C. Cascading Style Sheets
D. Color Styling Syntax
**Answer: C**

**Q2. Which HTML tag is used to link an external CSS file?**
A. <style>
B. <link>
C. <script>
D. <css>
**Answer: B**

**Q3. Which attribute is used for inline CSS?**
A. css
B. style
C. design
D. inline
**Answer: B**

**Q4. Which of the following is NOT a type of CSS?**
A. Inline CSS
B. Internal CSS
C. External CSS
D. Embedded–External Hybrid CSS
**Answer: D**

**Q5. CSS is mainly used for:**
A. Structure
B. Functionality
C. Styling
D. Database
**Answer: C**

**Q6. External CSS uses which file extension?**
A. .html
B. .txt
C. .css
D. .js
**Answer: C**

**Q7. Which is the correct place to link external CSS?**
A. Inside <body>
B. Inside <head>
C. At the bottom of HTML
D. Anywhere
**Answer: B**

**Q8. The “Cascading” in CSS means:**
A. CSS is written in waterfalls
B. Styles are applied top-to-bottom
C. Styles depend on language
D. CSS always overrides HTML
**Answer: B**

**Q9. Which of these is fastest to load?**
A. Inline CSS
B. Internal CSS
C. External CSS
D. Database CSS
**Answer: C**

**Q10. Which CSS version is commonly used today?**
A. CSS1
B. CSS2
C. CSS3
D. CSS0
**Answer: C**

---

## 2. CSS Selectors

**Q1. Which selector selects all `<p>` elements?**
A. .p
B. #p
C. p
D. *p
**Answer: C**

**Q2. Which selector selects the element with id="title"?**
A. .title
B. #title
C. title
D. id.title
**Answer: B**

**Q3. Which selector targets all elements with class="box"?**
A. #box
B. .box
C. box
D. @box
**Answer: B**

**Q4. The universal selector is represented by:**
A. ?
B. /
C. *
D. %
**Answer: C**

**Q5. Which selector selects `<p>` elements with class="intro"?**
A. p.intro
B. intro.p
C. p#intro
D. intro>p
**Answer: A**

**Q6. `div > p` selects:**
A. All p elements inside div at any level
B. Only direct child p of div
C. p elements with class div
D. p elements in another file
**Answer: B**

**Q7. `a:hover` is an example of:**
A. Pseudo-element
B. Pseudo-class
C. Attribute selector
D. Universal selector
**Answer: B**

**Q8. Which selector selects all `<li>` inside `<ul>` at any depth?**
A. ul + li
B. ul > li
C. ul ~ li
D. ul li
**Answer: D**

**Q9. `[type="text"]` represents:**
A. Element selector
B. ID selector
C. Attribute selector
D. Class selector
**Answer: C**

**Q10. `h1, h2, h3` is a:**
A. Group selector
B. Attribute selector
C. Universal selector
D. Class selector
**Answer: A**

---

## 3. CSS Comments

**Q1. Correct way to write a CSS comment?**
A. // comment
B. <!-- comment -->
C. /* comment */
D. # comment #
**Answer: C**

**Q2. CSS comments can be:**
A. Only single-line
B. Only multi-line
C. Both single-line and multi-line
D. Only inside <style> tag
**Answer: B**

**Q3. Comments in CSS are:**
A. Executed by browser
B. Ignored by browser
C. Shown as tooltip
D. Converted to HTML
**Answer: B**

**Q4. CSS comments can be used in:**
A. Inline CSS only
B. Internal CSS only
C. External CSS only
D. All of the above
**Answer: D**

**Q5. Purpose of CSS comments:**
A. Make code readable
B. Temporarily disable code
C. Documentation
D. All of the above
**Answer: D**

**Q6. Can comments be nested in CSS?**
A. Yes
B. No
C. Only in external CSS
D. Only in inline CSS
**Answer: B**

**Q7. Comment syntax in CSS starts with:**
A. //
B. /*
C. <!--
D. #
**Answer: B**

**Q8. Comment syntax in CSS ends with:**
A. //
B. */
C. -->
D. #
**Answer: B**

**Q9. CSS comments are ignored during:**
A. Parsing
B. Execution
C. Rendering
D. All of the above
**Answer: D**

**Q10. CSS comments can contain:**
A. Only text
B. Text and code
C. Only code
D. Nothing
**Answer: B**

---

## 4. CSS Errors

**Q1. What happens when there is a CSS syntax error?**
A. Entire CSS file stops working
B. Browser ignores only the faulty rule
C. HTML breaks
D. Page crashes
**Answer: B**

**Q2. Which of the following is an INVALID CSS declaration?**
A. color: red;
B. width = 100px;
C. margin: 10px;
D. padding: 5px;
**Answer: B**

**Q3. Missing semicolon usually causes —**
A. Whole page to break
B. Only next property to be ignored
C. Browser crash
D. HTML to fail
**Answer: B**

**Q4. Which of these is an invalid CSS property name?**
A. border-color
B. colr
C. background-color
D. text-align
**Answer: B**

**Q5. What happens when an invalid value is used?**
A. Browser fixes it
B. Rule becomes HTML
C. Property is ignored
D. Entire selector breaks
**Answer: C**

**Q6. Which of the following is an error in CSS?**
A. font-size: 16px;
B. background-color: blue;
C. height: -50px;
D. padding: 10px;
**Answer: C**

**Q7. Unclosed `{` in CSS results in —**
A. Comment creation
B. CSS not loading properly
C. Faster loading
D. HTML breaking
**Answer: B**

**Q8. Which tool helps identify CSS errors?**
A. Browser console
B. Calculator
C. Audio player
D. File explorer
**Answer: A**

**Q9. Which of the following is NOT a CSS error?**
A. Extra spaces
B. Missing `{`
C. Wrong property name
D. Invalid selector
**Answer: A**

**Q10. CSS is considered —**
A. Strict language
B. Error-intolerant
C. Error-tolerant
D. Non-flexible
**Answer: C**
